%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------- DEFINIZIONI TIPOGRAFICHE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------- CROCINI ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\crocino{
%\node[circle,draw] (c) at (0,0){};
\draw[very thin] (-0.75,0) circle (0.25);
\draw[very thin] (0,0.75) circle (0.25);
\draw[very thin] (-1,0) -- (0,0){};
\draw[very thin] (0,1) -- (0,0){};
\draw[very thin] (-0.75,0.25) -- (-0.75,-0.25){};
\draw[very thin] (-0.25,0.75) -- (0.25,0.75){};
}
%\newcommand\crocinoold{
%%\node[circle,draw] (c) at (0,0){};
%\draw[very thin] (0,0) circle (0.2);
%\draw[very thin] (-0.5,0) -- (0.5,0){};
%\draw[very thin] (0,-0.5) -- (0,0.5){};
%}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------- DEFINIZIONE RIGO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\staff{
% REALI
\draw[very thin] (2,-3.5) -- (33,-3.5);
\draw[very thin] (2,-3.65) -- (33,-3.65);
\draw[very thin] (2,-3.8) -- (33,-3.8);
\draw[very thin] (2,-3.95) -- (33,-3.95);
\draw[very thin] (2,-4.1) -- (33,-4.1);
\node[] at (2.3,-3.8) {\Large$\mathbb{R}$};
% METRO
\draw[very thin] (2,-5.1) -- (33,-5.1);
\foreach \i in {3.0,3.5,4,...,33}
\draw[very thin] (\i,-5.1)--(\i,-5.2);
\foreach \i in {3,5,7,...,32.5}
\draw[very thin] (\i,-5.0)--(\i,-5.2);
\foreach \i in {3,5,7,...,32.5}
\draw[very thin,dotted] (\i,-5) -- (\i,-23);
\node[] at (2.3,-5.1) {$\tau$};
% TEMPO
\draw[very thin] (2,-6.1) -- (33,-6.1);
\node[] at (2.3,-6.1) {\Large$\mathbb{P}$};
\draw[very thin] (2,-7.1) -- (33,-7.1);
\node[] at (2.3,-7.1) {$\delta$};
\draw[very thin] (2,-8.1) -- (33,-8.1);
\node[] at (2.3,-8.1) {$\gamma$};
\draw[very thin] (2,-9.1) -- (33,-9.1);
\node[] at (2.3,-9.1) {$\beta$};
\draw[very thin] (2,-10.1) -- (33,-10.1);
\node[] at (2.3,-10.1) {$\alpha$};
\draw[very thin] (2,-11.1) -- (33,-11.1);
\node[] at (2.3,-11.1) {$\phi$};
% PEDALE
\draw[very thin] (2,-12.1) -- (33,-12.1);
\node[] at (2.3,-12.1) {\footnotesize 11};
\draw[very thin] (2,-12.3) -- (33,-12.3);
\node[] at (2.3,-12.3) {\footnotesize 10};
\draw[very thin] (2,-12.5) -- (33,-12.5);
\node[] at (2.3,-12.5) {\footnotesize 9};
\draw[very thin] (2,-12.7) -- (33,-12.7);
\node[] at (2.3,-12.7) {\footnotesize 8};
\draw[very thin] (2,-12.9) -- (33,-12.9);
\node[] at (2.3,-12.9) {\footnotesize 7};
\draw[very thin] (2,-13.1) -- (33,-13.1);
\node[] at (2.3,-13.1) {\footnotesize 6};
\draw[very thin] (2,-13.3) -- (33,-13.3);
\node[] at (2.3,-13.3) {\footnotesize 5};
\draw[very thin] (2,-13.5) -- (33,-13.5);
\node[] at (2.3,-13.5) {\footnotesize 4};
\draw[very thin] (2,-13.7) -- (33,-13.7);
\node[] at (2.3,-13.7) {\footnotesize 3};
\draw[very thin] (2,-13.9) -- (33,-13.9);
\node[] at (2.3,-13.9) {\footnotesize 2};
\draw[very thin] (2,-14.1) -- (33,-14.1);
\node[] at (2.3,-14.1) {\footnotesize 1};
\draw[very thin] (2,-14.3) -- (33,-14.3);
\node[] at (2.3,-14.3) {\footnotesize 0};
% ABBOTT
\draw[very thin] (2,-15.3) -- (33,-15.3);
\node[] at (2.3,-15.3) {\footnotesize 100};
\node[] at (2.3,-15.8) {\Large$\mathbb{A}$};
\draw[very thin] (2,-16.3) -- (33,-16.3);
\node[] at (2.3,-16.3) {\footnotesize 0};
% COSTELLO
\draw[very thin] (2,-16.8) -- (33,-16.8);
\node[] at (2.3,-16.8) {\footnotesize 100};
\node[] at (2.3,-17.3) {\Large$\mathbb{C}$};
\draw[very thin] (2,-17.8) -- (33,-17.8);
\node[] at (2.3,-17.8) {\footnotesize 0};
% TRAIETTORIE
\draw[very thin] (2,-23) -- (33,-23);
% verticale
\draw[thick] (2.014,-3.5) -- (2.014,-23);
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------- STILE LETTERA SEZIONE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\tikzstyle{sec} = [
  rectangle,
  draw,
  very thin,
  text centered,
  minimum size=1em,
  align=center
]
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- STILE PROSSIMITA' ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\tikzstyle{hprox} = [
  circle,
  path picture = {
    \fill (path picture bounding box.north west) rectangle (path picture bounding box.south);
    }
]
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- DEFINIZIONI LOGOGRAMMA ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\logogramma{
  \draw[fill=black, thick] (0,0) circle (0.4);
  \draw[fill=white] (0.01,0.01) circle (0.39);
%  \draw[radius=2.5pt,fill=white, thick] (45:0.4) circle;


  \draw[radius=2pt,fill=black, thick] (45:0.4) circle;
  \draw[radius=1pt,fill=white, thick] (45:0.4) circle;  
%  \draw[radius=2pt,fill=white, thick] (45:0.4) circle;
%  \draw[radius=1pt,fill=black] (45:0.4) circle;

%  \filldraw[radius=0.707pt] (210:0.34) circle;
%  \filldraw[radius=0.707pt] (220:0.34) circle;
%  \filldraw[radius=0.707pt] (230:0.34) circle;
%  \filldraw[radius=0.707pt] (240:0.34) circle;
     
  %\draw[fill=white,radius=2pt] (45:0.4) circle;
  %\draw[fill=black,radius=.7pt] (45:0.4) circle;
%  \begin{scope}[shift=(45:0.4)]
%    \draw[fill=white,thick] (0,0) circle (3pt);
%    \draw[fill] (0,0) -- (0:2pt) arc (0:180:2pt) -- cycle;
%  \end{scope}
  \filldraw[radius=2pt] (135:0.4) circle;
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,0.2)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %NORD
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.35,-0.35)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %SUD
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,-0.35)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %EST
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.35,0.2)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %OVEST
  %\draw[fill=white,radius=1pt,ultra thin] (247:0.39) circle;
  %\draw[fill=white,radius=1pt,ultra thin] (236:0.39) circle;
  %\draw[fill=white,radius=1pt,ultra thin] (225:0.39) circle;
  %\draw[fill=white,radius=1pt,ultra thin] (214:0.39) circle;
  %\draw[fill=white,radius=1pt,ultra thin] (203:0.39) circle;
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------ LOGOGRAMMA ORDINARIO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empx{
  \draw[fill=black, thick] (0,0) circle (0.4);
  \draw[fill=white] (-0.01,0.01) circle (0.39);
  \filldraw[radius=2.5pt] (135:0.4) circle[];
}

\newcommand\empy{
  \draw[fill=black, thick] (0,0) circle (0.4);
  \draw[fill=white] (0.01,0.01) circle (0.39);
  \filldraw[radius=2.5pt] (45:0.4) circle[];
  % \draw[radius=2pt, fill=white, thick] (45:0.4) circle[]; % muto
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------- LOGOGRAMMA MUTO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxm{
  \draw[fill=black, thick] (0,0) circle (0.4);
  \draw[fill=white] (-0.01,0.01) circle (0.39);
  \draw[radius=2.5pt, fill=white, thick] (135:0.4) circle[]; % muto
}

\newcommand\empym{
  \draw[fill=black, thick] (0,0) circle (0.4);
  \draw[fill=white] (0.01,0.01) circle (0.39);
  \draw[radius=2.5pt, fill=white, thick] (45:0.4) circle[]; % muto
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO NORD ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxn{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,0.2)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %NORD
}

\newcommand\empyn{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,0.2)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %NORD
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO SUD ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxs{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,-0.34)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %SUD
}

\newcommand\empys{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,-0.34)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %SUD
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO EST ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxe{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.19,-0.34)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %EST
}

\newcommand\empye{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,-0.34)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %EST
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO OVEST ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxo{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,0.2)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %OVEST
}

\newcommand\empyo{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,0.19)}
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %OVEST
}


%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------ LOGOGRAMMA ARMONICO NORD FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxnf{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,0.2)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %NORD
}

\newcommand\empynf{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,0.2)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %NORD
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO SUD FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxsf{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,-0.34)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %SUD
}

\newcommand\empysf{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.34,-0.34)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %SUD
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO EST FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxef{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.19,-0.34)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %EST
}

\newcommand\empyef{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(0.2,-0.34)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %EST
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------- LOGOGRAMMA ARMONICO OVEST FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\empxof{
  \empx
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.35,0.2)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %OVEST
}

\newcommand\empyof{
  \empy
  \filldraw[
    rotate=45,
    shift={(-0.35,0.19)},
    fill=white,
    thick
  ] (0,0) rectangle (0.15,0.15); %OVEST
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------- DEFINIZIONI MACRO PARTITURA ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO A-ORDINARIO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ax[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO A-MUTO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axm[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AX PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO AX-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axmto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO A-ORDINARIO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ay[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO A-MUTO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aym[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AY PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO AY-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aymto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO B-ORDINARIO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bx[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO B-MUTO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxm[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BX PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO BX-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxmto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO B-ORDINARIO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\by[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO B-MUTO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bym[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BY PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO BY-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bymto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO C-ORDINARIO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cx[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO C-MUTO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxm[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CX PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO CX-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxmto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO C-ORDINARIO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cy[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO C-MUTO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cym[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CY PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO CY-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cymto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO D-ORDINARIO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dx[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO D-MUTO-X ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxm[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DX PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empx
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO DX-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxmto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxm
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------- MACRO D-ORDINARIO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dy[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO D-MUTO-Y ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dym[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DY PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empy
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------- MACRO DY-MUTO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dymto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empym
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MACRO ARMONICI ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- A ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AXN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AXN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axnf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AXN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axnto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AXN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axnfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AXO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AXO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AXO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AXO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AXS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axs[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AXS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axsf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AXS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axsto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AXS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axsfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AXE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axe[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AXE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AXE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AXE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\axefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AYN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AYN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aynf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AYN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aynto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AYN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aynfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AYO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AYO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AYO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AYO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AYS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ays[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AYS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aysf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AYS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aysto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AYS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aysfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO AYE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\aye[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO AYE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO AYE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO AYE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\ayefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- B ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BXN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BXN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxnf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BXN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxnto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BXN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxnfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BXO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BXO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BXO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BXO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BXS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxs[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BXS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxsf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BXS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxsfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BXE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxe[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BXE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BXE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BXE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bxefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BYN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BYN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bynf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BYN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bynto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BYN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bynfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BYO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BYO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BYO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BYO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MARCO BYS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bys[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MARCO BYS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bysf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BYS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bysto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BYS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bysfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO BYE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\bye[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO BYE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO BYE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO BYE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\byefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,1)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- C ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CXN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CXN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxnf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CXN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxnto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CXN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxnfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CXO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CXO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CXO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CXO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CXS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxs[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CXS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxsf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CXS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxsto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CXS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxsfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CXE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxe[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CXE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CXE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CXE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cxefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CYN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CYN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cynf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CYN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cynto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CYN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cynfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CYO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CYO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CYO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CYO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CYS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cys[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CYS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cysf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CYS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cysto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CYS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cysfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO CYE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cye[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO CYE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO CYE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO CYE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\cyefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,2)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- D ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DXN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DXN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxnf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DXN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxnto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DXN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxnfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxnf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DXO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DXO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DXO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DXO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DXS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxs[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DXS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxsf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DXS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxsto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxs
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DXS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxsfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxsf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DXE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxe[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DXE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DXE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxe
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DXE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dxefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empxef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DYN ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyn[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DYN-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dynf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DYN PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dynto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyn
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DYN-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dynfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empynf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DYO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyo[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DYO-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyof[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DYO PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyoto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyo
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DYO-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyofto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyof
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DYS ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dys[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DYS-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dysf[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DYS PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dysto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empys
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DYS-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dysfto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empysf
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------------- MACRO DYE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dye[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------- MACRO DYE-FRAGILE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyef[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------- MACRO DYE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyeto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empye
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------ MACRO DYE-FRAGILE PERCORSO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\dyefto[4]{
  \begin{scope}[shift={(#1,3)}]
    \draw[-|,very thick] (0,0) -- (#2,0) -- (#3,#4);
    \empyef
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------- MASCHERA SEZIONI ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\sex[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,-0.275)}]
    \node [sec, anchor=west] () {\Large #2};
  \end{scope}
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------ MASCHERA METRO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\metro[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,0.275)}]
    \node [sec, anchor=west] () {\Large #2 bpm};
  \end{scope}
}  
%-------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------- MASCHERA FASI ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\fasi[2]{
  \begin{scope}[shift={(#1,-6)}]
    \node [sec, anchor=west] () {\Large #2};
  \end{scope}
}

%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------- PEDALE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------- ETICHETTA SOPRA ---
\newcommand\peda[6]{
  \draw[fill=black] (#1,#2) circle (2pt) node[above, yshift=3]{#5};
  \draw[very thick] (#1,#2) -- (#3,#4);
  \draw[fill=white] (#3,#4) circle (2pt) node[above, yshift=3]{#6};
}
%--------------------------------------------- ETICHETTA SOTTO ---
\newcommand\pedb[6]{
  \draw[fill=black] (#1,#2) circle (2pt) node[below, yshift=-3]{#5};
  \draw[very thick] (#1,#2) -- (#3,#4);
  \draw[fill=white] (#3,#4) circle (2pt) node[below, yshift=-3]{#6};
}
%--------------------------------------- ETICHETTA SOPRA-SOTTO ---
\newcommand\pedab[6]{
  \draw[fill=black] (#1,#2) circle (2pt) node[above, yshift=3]{#5};
  \draw[very thick] (#1,#2) -- (#3,#4);
  \draw[fill=white] (#3,#4) circle (2pt) node[below, yshift=-3]{#6};
}
%--------------------------------------- ETICHETTA SOTTO-SOPRA ---
\newcommand\pedba[6]{
  \draw[fill=black] (#1,#2) circle (2pt) node[below, yshift=-3]{#5};
  \draw[very thick] (#1,#2) -- (#3,#4);
  \draw[fill=white] (#3,#4) circle (2pt) node[above, yshift=3]{#6};
}


%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------- FINE RIGO A CAPO ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\acapo{
\draw[very thin,dashed] (0,0) -- (0,-19.5);
}
%-------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- FINE ---
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand\fine{
\draw[very thick] (-0.07,0) -- (-0.07,-19.5);
\draw[very thick] (0,0) -- (0,-19.5);
}
